《胭脂扣》導演: 唔想再去「大陸」拍戲。《幻愛》標誌着一個時代。

關錦鵬 - 金像電影導演，曾執導《胭脂扣》，《阮玲玉》，《愈快樂愈墮落》，《藍宇》。

（以下訪問節錄，來自最新一期U magazine)

談到性別和禁忌，關錦鵬引用電影學者David Bordwell的八字真言，「他在《香港電影的王國》裏有個八隻字形容香港電影：『盡皆過火，盡是癲狂』(All too extravagant，too gratuitously )，他是在說類型電影。類型電影的開發，就是要肉緊地過咗火位，你是要行到這一步。」同性戀 Vs.九七隱喻《地下情》裏溫碧霞、梁朝偉在米舖做愛那場戲，便被影評評為「盡皆過火，盡是癲狂」。導演認同這觀點，「你是踰越了某些東西，是過了火位，而你是心知的。這種心態正是八、九十年代香港電影的態度，但不是你爭我奪，而是各自各精彩。我很鼓勵現在的年輕導演多做這種嘗試，當然大環境不同了，劇本未必如當年自由，但構想時過咗火位都得啩？」....
......
香港電影，已過了分水嶺

最後談到電影的未來，疫情令全球影業陷入寒冬，串流影視異常興旺。電影業的大趨勢如網上串流加速發展，荷里活的電影公司將大製作放到網上首映，關錦鵬坦言他是「無能為力」，他能做的是拍好想拍的電影，在他看來2020年是香港電影的分水嶺，「2019、2020年，那幾部有成續的電影，包括《金都》、《叔叔》、《幻愛》是標誌着一個時代，2021、2022年要拍電影的導演請重新出發。我現在在城大接觸到的學生，我近年認識的香港年輕導演，都在啟發我。我一直都在整理自己的電影思路，我唔覺得我會想再到大陸拍戲，我寧願在香港用低成本拍。點解人哋做到，你做唔到呢？」

Respect

好少香港主流導演

-公開話唔想返大陸拍戲
-公開講《幻愛》呢套戲

[行動Post] Anti-lockdown 討論區

respect

好鐘意佢套阮玲玉

戲中戲

無話唔拍得合拍片既, 可以試下港台合拍
幻愛高質, 可惜係台灣果邊宣傳唔夠

好彩，幻愛有贏金馬獎

關錦鵬啲戲好高質
唔知幾時先拍番多啲戲
成十年先有一套

戲高質，人都有藝術骨氣

(黃金影史) 成龍認為《胭脂扣》非常沉悶,，下令重剪補拍，關錦鵬極力抵抗。

星期日個節目訪問周冠威
推埋

《嫁錯媽》(2003)趙雅芝、劉松仁、郭藹明

雖然住宅單位內實景拍攝
（即系十幾年後既YouTube短片咁）
但節奏慢到頂唔順

記得佢05年拍嘅長恨歌
拍到sammi有抑鬱

推好人

當年佢仲係中國入面拍到藍宇
雖然都係上唔到
而家咁既題材 諗都唔使諗

佢同鄭秀文又拍左新戲《八個女人一台戲》

不過套戲係合拍片，仲未過倒大陸審查

而家拍，唔只上唔到，仲可能好似湯唯咁被封殺兩年

關錦鵬算唔算主流導演

算係既

贏過金像獎金馬獎，又多次幫大公司拍戲

關錦鵬

《胭脂扣》，《阮玲玉》，《愈快樂愈墮落》

全部都好撚好睇關導演

推

佢d戲一定唔係主流類
係偏art film
類似許鞍華咁

我就係咁覺得先咁問

成龍正閪仔嚟，好彩冇剪

岩啊 台灣 東南亞 總之有機會既都可以嘗試 將香港電影既特色帶過去 crossover 下

都算係主流。
佢既戲多數大公司出品。（如嘉禾，英皇）

真正獨立，係”十年”, 影意志d戲。

講咗幾年都仲未上到

胭脂扣好睇首主題曲好正

誓言幻作煙雲字
錯付千般相思

成蟲睇開馬騮跳既AV引外國人笑Ga ma, 佢識咩藝術。 佢床上藝術就有

套戲係咪遲啲國際電影節會播？

係

支持

呢套好睇啊

《阮玲玉》好睇到癲

push

我近年認識的香港年輕導演，都在啟發我。我一直都在整理自己的電影思路
呢句講得好岩, 做得耐同埋新一代嘅都要互相欣賞同學習, 唔好做老屎忽, 咁先可以傳承
同黃德斌態度一樣

你睇下樑上嗰對雙飛燕

Agger,佢擅長拍d好細膩嘅戲
唔係個d萬片loop狗匪/古裝/賀年片

細個睇藍宇第一次覺得BL片可以唔核突仲幾唯美

呢套睇到喊

算唔算開咗BL片一定悲劇收場先例
當年見到兩個支那佬fing碌鳩出黎嚇親
但佢拍得算有藝術感所以唔反感

成龍條撚樣唔係以前有何生禁住佢啲行為
佢有撚咁成功

何生一過身佢就現形

高質

十二少

當時BL片好多都悲劇收場 (total eclipse。 有titanic男主角。)
不過藍宇真係好睇.

香港需要你

點解唔敢講幻愛

好少人睇心之全蝕
咁小眾都知？

anyway做電影係要樣樣有
唔係側埋一邊咁先有收獲

導演曾為《十年》執導其中一段故事《自焚者》。

當年主要為左睇Leonardo DiCaprio露何b仔。

不過我覺得套戲都唔錯，無美國影評講到咁差。

A

願好人一生平安

幻愛大陸都無禁

套八個女人一台戲shit到變倉底貨

但導演周冠威被ban

豆瓣有”幻愛”頁面，但一click周冠威個名，入面咩都無

Respect 搞好本土藝術文化 建構香港民族

同埋睇過一個專訪
話因為拍過十年嘅關係
好多老細都唔敢科水俾周冠威拍

係 你睇斜陽照住嗰對雙飛燕

好耐冇睇唔記得左

有公司都因此禁止旗下演員參演《幻愛》

導演搵演員都有困難

返黎啦返黎香港啦

女人心，地下情、胭脂扣、阮玲玉、藍宇都好高質

咁計香港其實係無主流電影

響大陸拍過咩戲？

太耐我都忘記哂，印象中香港96年上映，仲得三幾間做

呢套的確得好少戲院做, 都好快落畫

負情是我的名字
女方唱既話會將’我’唱做’你’

因為早幾年中央要禁同性戀題材
搞到之前劇本拎哂審批，戲都拍埋
但突然話禁就到而家都上映唔到

最鍾意愈快樂愈墮落

佢上咗岸梗係咁講啦

廿年前已經返咗大陸拍戲

咁廿年拍過乜戲先得架，王晶我起馬知唐伯虎衝上雲霄

真係打從心底respect關導

藍宇
長恨歌
用心跳（冇上畫）
八個女人一台戲（待上映）

Google下真係咁難？

以佢拍胭脂扣阮玲玉的光環，去中國9拍都冇難度

「幻愛」係近50年最出色嘅愛情片 ，屌打「胭脂扣」

條成蟲點會識art film 啊佢收皮啦

兩套都好睇, 無話邊套屌打邊套

關錦鵬咁既地位,眾籌拍戲
專心去外國掃獎仲好啦
洗撚睇大老闆面色

藍宇係佢拍

希望關生可以培養出更多本土導演

城大學生有福

希望行內人以至觀眾都改變心態，救起自己的產業

Chilling effect

5,60後兩代香港人

建設民主中國：失敗
建設影視中國：成功

香港導演「功成身退」

就好似一個

當年北上包二奶既香港麻甩路

到晚年浪子回頭地說：「我返黎la～」

此風可長

Shit

#152 同 #153 既reply掉轉左tim

所以同路人真係要互助互勉

睇《好好拍電影》就知
就算許鞍華拎過咁多獎咁有地位
都係住緊舊樓細單位
其實冇外人諗到咁風光
因為拍啲戲唔賺錢

幻愛標誌咗香港本土市場嘅存在

等睇高質港產片

琴日先翻煲完胭脂扣

最緊要大家多多支持，睇左5次

上一代導演最鍾意關錦鵬同陳果

關導拍嘅阮玲玉同藍宇真係冇得頂！

陳果嘅香港三部曲，翻睇又翻睇。紅van 裏面唱David Bowie 隻 Space Oddity

如果杜汶澤可以請到佢哋拍戲就好啦！（FF 中）

幻愛係唔錯
但係悶到我訓著

紅van真係垃圾到冇朋友

我老母同關錦鵬個妹係老同學, 成日有聚, 佢妹長期跟住做制片, 策劃, 近十幾年關導做監制多, 不過佢其實唔係長期係上面, 上面有人屌佢食支那水, 揾 easy money 我真係得唉笑

多謝關導老乜咁遠都幫我幾隻碟簽名